%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, bottom=1.5cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\textsc{Chapitre 8 --- Fonctions affines}}
\fancyhead[R]{\textsc{Bilan 2}}
\fancyfoot[C]{}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{exercice}
  Dresser le tableau de signes et le tableau de variations de la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=-5x+3$.
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Soit $f$ une fonction définie sur $\mathbb{R}$ dont on ne connaît que le tableau de signes suivant.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2]
            {$x$ /1,
              {$f$} /1
            }
            {$-\infty$, -10, {1,3}, 4, 12, $+\infty$}%
            \tkzTabLine{,-,z,+,z,-,z,-,z,+}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
        \begin{enumerate}
          \item Quelles sont les solutions de $f(x)=0$ ?
          \item Résoudre $f(x)\geq0$.
          \item Montrer que $f(0)>f(10)$.
          \item La fonction $f$ est-elle une fonction affine ?
          \item Peut-on affirmer que la fonction $f$ est croissante sur $\intervalleif{1,3}$ ?
        \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  % Inspiré de l'exercice 45 p. 107, lelivrescolaire.fr, mathématiques seconde, 2019.
  \emph{Dans cet exercice, toutes les valeurs pourront être arrondies au centième.}

  En 2006, la population d'éléphants d'Afrique était de 526 milliers. En 2016, celle-ci n'est plus que de 415 milliers. On modélise l'évolution de cette population par une fonction affine $f$, où pour une année $x$, le nombre $f(x)$ représente la population d'éléphants d'Afrique, en milliers (par exemple, $f(2006)=526$ signifie qu'en 2006, il y avait 526 éléphants d'Afrique).

  \begin{enumerate}
    \item Montrer que l'expression de $f$ est $f(x)=-11,1x+22792,6$.
    \item Si la modélisation est correcte, quelle sera la population d'éléphants en 2030 ?
    \item Dresser le tableau de signes de la fonction $f$.
    \item Sans nouveau calcul, déterminer l'année à partir de laquelle il n'y aura plus aucun éléphant, si cette modélisation est correcte.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
